醫管局通過急症室加價 由$100加至$220

醫管局下午開大會，通過急症室收費由現時100元，加至220元，加幅超過一倍。普通科門診收費亦上調，由現時45元加至61元；專科門診各項服務亦加價，首次診症由100元加至170元，其後每次診症由60元加至100元，配藥每種處方藥物由10元加至17元。每日住院費用方面，急症病床由100元加至150元。

私家症服務亦加價18%，私家病房及深切治療部病房住院收費分別加至4,080元至15,350元不等。非符合資格人士使用各項服務也加價24%，每日住院費用加價至5,100至13,650元不等，普通科及專科門診收費則加至445元及1,190元，急症室由990元，加至1,230元。
急症室自2002年由免費變成收費100元後，一直沒加價。局方指，隨服務成本增加但收費沒上升，政府的資助比率越來越高。如現時急症室每次診症成本約1,230元，普通科門診成本約445元，故醫管局經檢討後認為多項服務應加價。

局方希望首階段先增加急症室收費，減少濫用，以騰出醫護人手應付普通科門診的壓力。醫管局通過建議後，仍有待政府批准才可加價。

agger

加到班老坑睇唔起

屌，起碼320蚊啦

如果真係急症
我寧願比夠一千蚊即刻有得睇
都好過比一百等幾粒鐘

綜援唔洗錢？

以後生倒刺無得睇急症

即刻買返份醫療保險

我之前反甲先會去睇

拎綜援班呀婆照去坐，真係有需要又窮果班就嫌貴唔敢睇
有幫助咩

利申：睇診所三十蚊only

拎綜援睇急症要俾錢

睇開私家
加到1000

德政
宜家擺明濫用

加到一千綜緩咪又係唔洗錢睇，有咩用，如果綜緩都收錢就一定少好多人排

班未有身份證個班
滅絕時日到了

成班人 on77 , 綜援係免費架 , 加幾多都唔關佢地事 , 而家係用正常人嘅錢補貼廢物同支那人呀 , 仲好意思拍手掌慶祝

綜援受助者 限每年12次急症服務（半緊急/緊急）
去到發現係非緊急要重罰$500！！！

急症診金應該同日間私人門診同價
$320-450

私家同急症價錢咁接近
你話私家會唔會加價

綜援撚：理撚得你

幾年冇睇過 求其啦
等班廢老睇到窮仲好

加多一百睇私家好過

未加囉
我公司包medical full claim
一年100萬美金仲包埋老婆仔女

老母係醫管局做
包埋我老豆
退休都有

邊個話我拎綜援

邊個話你拎綜援

拎老綜果班撚樣咪又係唔使俾錢

咁你問咩
咪話綜援唔洗錢班廢老照樣日日去坐

你都冇講

以為常識黎

Ic

最好濫用急症室有額外收費

阻到幾多得幾多，支持！

加得好

幾實有好撚多後生廢青廢中都係攞綜援囉

綜援撚仲係唔使錢
咁加價有撚用咩

而家去急症室打躉8成都係綜援撚

屌。最撚大問題係綜援撚唔駛錢呀。
要班綜援撚要比錢先解決到

屌以後肚仔痛無得睇急症

綜援唔洗俾錢睇醫生，係政府問題，唔關 HA 政策事
想加收費好耐，係梁狗阻住咋

我中學同學出左黎做野...有一定收入都仲係要睇政府急診同專科
果次佢仲係fb屌點解睇女人野冇得要求女人醫生
仆街你想選咪出去睇私家

德政呀屌你 $500我都贊成呀

咁叻呀？咁祝你睇多睇密啲啲囉 横掂唔洗錢

on9 咁真係窮又冇攞綜援嗰班人點
應該收番班綜援撚錢囉 一半都好呀

利申:未睇過急症 聽講要排好耐

我明。但如果綜援都比錢既話。講真真係幫到好多人。專科排期又會快好多。
其實政府象徵式要收綜援撚半價。我相信起碼少3成人